好似冇人post反蒙表法條文(附條文）

知己知彼，以我理解一般出街蒙面/帶口罩是不違法的，無需草木皆兵，條例只針對遊行集會

條例好短，好簡單

利申：非法律專家，冇睇班官廢up

————————————————————

《禁止蒙面規例》
(由行政長官會同行政會議根據《緊急情況規例條例》(第241章)第2條訂立)
[2019年10月5日]
1.生效日期
本規例自2019年10月5日起實施。
2.釋義
在本規例中 ——
《公安條例》 (Cap. 245)指《公安條例》(第245章)；
公眾地方 (public place)具有《公安條例》第2(1)條所給予的涵義；
公眾集會 (public meeting)具有《公安條例》第2(1)條所給予的涵義；
公眾遊行 (public procession)具有《公安條例》第2(1)條所給予的涵義；
未經批准集結 (unauthorized assembly)的涵義與《公安條例》第17A(2)條中該詞的涵義相同；
非法集結 (unlawful assembly)的涵義與《公安條例》第18條中該詞的涵義相同；
蒙面物品 (facial covering)指面罩，或任何其他遮掩某人面部(全部或部分)的任何種類物品(包括顏料)；
警務人員 (police officer)具有《警隊條例》(第232章)第3條所給予的涵義。
3.在某些情況下使用蒙面物品屬罪行
(1)任何人不得在身處以下活動時，使用相當可能阻止識辨身分的蒙面物品 ——
(a)非法集結(不論該集結是否《公安條例》第19條所指的暴動)；
(b)未經批准集結；
(c)符合以下說明的公眾集會 ——
(i)根據《公安條例》第7(1)條進行；及
(ii)不屬(a)或(b)段所指的集結；或
(d)符合以下說明的公眾遊行 ——
(i)根據《公安條例》第13(1)條進行；及
(ii)不屬(a)或(b)段所指的集結。
(2)任何人違反第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第4級罰款及監禁1年。
4.第3(2)條所訂罪行的免責辯護
(1)被控犯第3(2)條所訂罪行的人，如確立在有關指控罪行發生時，該人對使用蒙面物品有合法權限或合理辯解，即為免責辯護。
(2)在以下情況下，有關的人須視為已確立該人對使用蒙面物品有合法權限或合理辯解 ——
(a)有足夠證據帶出以下爭論點︰該人有上述合法權限或合理辯解；及
(b)控方沒有提出足以排除合理疑點的證據，證明並非如此。
(3)在不局限第(1)款所提述的合理辯解的範圍的原則下，在以下情況下，有關的人即屬有合理辯解 ——
(a)該人當時身處有關集結、集會或遊行，正在從事某專業或受僱工作，並於正在作出與該專業或受僱工作相關的作為或活動時，為了該人的人身安全，而使用有關蒙面物品；
(b)該人當時身處有關集結、集會或遊行，並正在因宗教理由，而使用有關蒙面物品；或
(c)該人當時身處有關集結、集會或遊行，並正在因先前已存在的醫學或健康理由，而使用有關蒙面物品。
5.有權要求於公眾地方除去蒙面物品
(1)如身處公眾地方的人正在使用蒙面物品，而某警務人員合理地相信，該蒙面物品相當可能阻止識辨身分，則本條就該人而適用。
(2)上述警務人員可 ——
(a)截停上述的人，並要求該人除去有關蒙面物品，以令該警務人員能夠核實該人的身分；及
(b)如該人沒有遵從(a)段所指的要求——除去該蒙面物品。
(3)任何人沒有遵從第(2)(a)款所指的要求，即屬犯罪，一經定罪，可處第3級罰款及監禁6個月。
6.罪行的檢控期限
就第3(2)或5(3)條所訂罪行而提出的檢控，只可在自干犯該罪行當日起計的12個月屆滿前展開。

——————————————————————
《公安條例》

7.對公眾集會的規管
(1)在符合本條例的規定下，公眾集會可在符合下述條件下進行，並只有在符合下述條件下才可進行 ——
(a)警務處處長已接獲根據第8條所作的舉行集會的意向通知；及
(b)警務處處長並無根據第9條禁止該集會的舉行。
(2)本條不適用於 ——
(a)不超過50人的集會； (由1995年第77號第6條修訂)
(b)在私人處所舉行的集會(不論是否有公眾人士或任何一類公眾人士獲准參加)，而該集會的參加人數為不超過500人者； (由1995年第77號第6條修訂)
(c)在任何根據《教育條例》(第279章)註冊、臨時註冊或獲豁免註冊的學校舉行的集會，或在任何根據《專上學院條例》(第320章)註冊的學院舉行的集會，或在根據任何條例設立的教育機構舉行的集會(不論是否有公眾人士或任何一類公眾人士獲准參加)，如 ——
(i)該集會是經該學校、學院或教育機構屬下認可社團或相類團體組織或批准的；及
(ii)該集會是經該學校、學院或教育機構的管理層同意，並依照該項同意所附帶的條款而舉行的。

13.對公眾遊行的規管
(1)公眾遊行可在符合下述條件下進行，並只有在符合下述條件下才可進行 ——
(a)警務處處長已接獲根據第13A條作出的舉行遊行的意向通知；
(b)警務處處長已根據第14(4)條通知有關的人，表示他不反對該遊行的進行，或當作已發出不反對公眾遊行通知；及
(c)第15條的規定已獲遵從。 (由1997年第119號第6條代替)
(2)本條不適用於 ——
(a)任何並非在公路、大道或公園舉行的公眾遊行；
(b)任何不超過30人的公眾遊行；
(c)屬警務處處長藉憲報公告所指明的性質或類別的任何公眾遊行。

push